解讀黃家駒嘅「原諒我這一生不羈放縱愛自由」精神

寫於1993年嘅海闊天空，如果係一個人，今年已經27歲。呢首歌陪住九十後嘅嗰代人成長，包括今天抗爭運動中嘅新世代領袖如陳浩天（1990）, 梁天琦 （1991）, 羅冠聰（1993）, 黃之鋒（1996）。

而「原諒我這一生不羈放縱愛自由」可以話係呢首歌嘅新香港精神，替代強調社會和諧嘅舊殖民地時代香港精神（寫於1979年代嘅獅子山下歌詞「放開彼此心中矛盾，理想一起去追」）。

「不羈放縱」本為貶義詞，然而為咗捍衛「自由」呢個普世理想價值而選擇「一生」流露嘅「不羈放縱」卻擁有一份浪漫主義嘅感染力同情操。

然而嘅深切嚮往為自由「不羈放縱」嘅同時，心中其實明白身邊有唔少人甚至大多數人未必認同呢種激進路線，因此為此請求佢地就算唔明白都可以「原諒我」。

香港人嘅上一代人，請你就算唔認同新世代嘅「不羈放縱」，都請你原諒佢地，因為大家都係香港人，請你同時知道，如果冇佢地嘅「不羈放縱」，香港人唔會醒覺，令去年區議會選舉變天，民主派全港大勝，令中共建制派震驚，帶嚟今天中共政權更鐵腕嘅港版國安惡法。

如果你要譴責，請譴責一直敵視香港人嘅中共政權。
如果你要原諒，請原諒每位為香港奮不顧身嘅暴徒。

其實獅子山下同埋海闊天空就係國歌入面嘅唔同verses

推，多謝解讀，係一個幾好既思考點

初選宣傳不足，快閃文宣開花

2014 海闊天空